日本計劃2023年發射全球首顆木制人造衛星

12月23日，日本住友林業公司和京都大學發佈消息稱，雙方就共同開展太空樹木栽培和木材使用相關的基礎研究簽署協議，並啓動了相關計劃。雙方還將致力於開發和運行2023年發射的全球首顆木制人造衛星。住友林業不僅將獲得未來在太空使用木材的技術，還將在嚴苛條件下使用木材的技術應用擴大到地球上的木材用途。

通過木制人造衛星的開發和運行，將驗證木材在太空中的使用效果。電磁波和地磁可以穿透木材，使用木材製作人造衛星可以將天線和姿勢控制裝置設置在衛星內部，由此簡化衛星的結構。運行結束後返回大氣層的木制人造衛星會燃燒殆盡，因此燃燒時不會產生可能會成為大氣污染源的微小物質，這也是其特點之一⋯⋯